% Mengatur bahasa latex
\usepackage[bahasa]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Untuk pengaturan spacing
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

% Untuk mengatur level section 
\setcounter{secnumdepth}{6}

% Untuk mengatur kedalaman section
\setcounter{tocdepth}{4}

% Digunakan untuk memasukan gambar ke laporan. 
\usepackage{graphicx}

% Untuk mengatur spacing antara paragraf
\usepackage{parskip}

% Membuat indent
\usepackage{indentfirst}
\setlength\parindent{1.5cm}

% Untuk mengkustomisasi margin
\usepackage{scrextend}

% Untuk mengatur header dan footer
\usepackage{fancyhdr}

% Membuat seluruh tulisan menjadi Times New Roman. 
\usepackage{pslatex}

% Merubah numbering chapter dan section untuk judul setiap bab menggunakan romawi dan judul anak bab menggunakan arabic
\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}\hspace{0,3cm}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}\hspace{-0,35cm}}

% Merubah huruf kapital pada judul daftar isi, daftar gambar, dan daftar table
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hfil\large\bfseries\MakeUppercase}
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\hfil\large\bfseries\MakeUppercase}
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\hfil\large\bfseries\MakeUppercase}

\renewcommand\cftchappresnum{BAB }
\renewcommand\cftchapaftersnum{}
\newlength\mylen
\settowidth\mylen{\bfseries BAB 1 :\ } % if more than 9 chapters, use "Chapter 10"
\cftsetindents{chap}{0pt}{\mylen}

% Mengatur font section
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\fontsize{12}{14}\selectfont}
\subsectionfont{\fontsize{12}{14}\selectfont}
\subsubsectionfont{\fontsize{12}{14}\selectfont}

% Untuk merupakan format penulisan BAB
\usepackage{titlesec}	
\titleformat{\chapter}
	{\doublespacing\fontsize{14pt}{16pt}\bfseries}
	{\MakeUppercase{\chaptertitlename\ \thechapter}\filcenter}		{0.15cm}{\centering\uppercase}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-1cm}{20pt}

% Mengatur spacing section
\titlespacing*{\section}
{0pt}{0pt}{-0.05cm}
\titlespacing*{\subsection}
{0pt}{0pt}{-0.05cm}
\titlespacing*{\subsubsection}
{0pt}{0pt}{-0.05cm}
	
% Digunakan untuk mengatur caption dalam dokumen.
\usepackage[font=footnotesize,format=plain,labelfont=bf,up,textfont=up]{caption}
% Untuk menghapus titik dua (colon)
\captionsetup[figure]{labelsep=space}
\captionsetup[table]{labelsep=space}

% Mengatur nomor caption gambar
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{chapter}.\arabic{figure}}

% Mengatur nomor caption table
\renewcommand{\thetable}{\arabic{chapter}.\arabic{table}}

% Mengatur Hyphenation pada latex
\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

% Untuk mengatur setting indent
\setlength\parindent{1.30cm}

% Untuk memasukkan table
\usepackage{tabularx}

% Untuk mengatur width
\usepackage{changepage}

% Menggatur setting halaman 
\usepackage{geometry}
\geometry{
  left=4cm,            % <-- you want to adjust this
  top=3cm,
  right=3cm,
  bottom=3cm,
}

% Teks testing
\usepackage{blindtext}
\usepackage{lipsum}

% Untuk mengatur subscript supscript
\usepackage{fixltx2e}

% Untuk mengatur wrap picture
\usepackage{wrapfig}

% Untuk notasi matematika
\usepackage{amsmath}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{mathtools}
% untuk mengatur label nomor pada rumus
\renewcommand{\theequation}{\arabic{chapter}.\arabic{equation}}

% Untuk mengatur spacing daftar gambar
\newcommand*{\noaddvspace}{\renewcommand*{\addvspace}[1]{}}
\addtocontents{lof}{\protect\noaddvspace}

%untuk mengatur package include table in excel
% \usepackage{pgfplotstable}

% untuk mengatur landscape page
\usepackage{rotating}